允能風電與雲林縣政府攜手 推動雲林青年圓夢
2023-02-08
https://udn.com/news/story/7326/6958756?from=udn-ch1_breaknews-1-cate3-news
雲林縣府於8日舉辦雲林縣青年創業補助金宣傳記者會，宣告2023年度補助金計畫已於1月16日至3月15日開放申請。而允能風力發電公司捐助1億元與雲林縣政府共同發起「雲林縣政府青年創業補助金計畫」，為台灣首位投入地方青年就業發展計畫的離岸風電開發商。 允能風電自2016年起在雲林外海８公里的位置規劃設置雲林離岸風場，這些年持續與雲林沿海社區合作，也看到近年來雲林縣人口老化問題加劇，逐漸衍生許多社區長照問題。 自2022年起，允能風電協助雲林縣政府成立雲林縣政府青年創業補助金計畫，去年補助金額達近360萬元，提供11位雲林青年返鄉創業最重要的資金補助，並輔以縣府多元的青年創業資源。 雲林縣長張麗善表示，感謝允能捐助1億元幫助雲林縣成立青年創業補助金，陪伴青年朋友走過創業維艱時刻，也強調，雲林縣的青年創業補助金不是貸款，能夠提供青年朋友更實質的創業協助，雲林青年創業補助金自去年實施後獲得熱烈迴響與肯定。 允能風電董事長王雲怡表示，允能風電在雲林深耕多年，去年申請補助金的創業團隊包含了創意料理、法式甜點、藝術工作坊以及健身房經營等與日常生活息息相關的創業提案，讓我們看到補助金計畫在幫助更多青年實現創業夢的同時，也為雲林在地居民營造更多元、豐富的居住環境。 雲林縣勞動暨青年事務發展處說明，今年雲林縣青年創業補助金針對20歲至40歲在雲林縣設籍及創業的青年，提供最高補助30萬元「微創型」與最高補助200萬元「專案型」的創業資金補助，可用於購置、興建、租賃廠房或機器設備等，縣府也將規劃三場青創補助金巡迴說明會。 創業 離岸風電 創意料理